[集思廣益] 小心駕駛

香港交通雖然好方便但地鐵三五時就又壞又嚴重延遲咁
有時候都會忍唔住揸下車返工出入
揸得車既記得小心駕駛遵守交通規則

- 首先揸開車都知行人、前車基本上係大晒既
記得要好好留心路面情況，同前車保持適當安全距離
- 留意交通燈，千祈唔好衝燈。去到燈口收一收，睇清楚轉燈未，黃燈就千祈唔好衝，紅燈就唔使講啦
小心留意唔好重brake，預留剎車距離；開車前留意好前後左右
- 轉線記得打燈，等其他道路使用者知道收油讓線
- 響鞍唔好亂咁用。塞車話唔定係有原因，無謂騷擾其他人
- 見到緊急車輛，例如救傷車消防車，記得駛開一邊讓路；如果同前後車有預留足夠距離，一定可以駛埋一邊讓路
- 保持安全車速，千祈唔好超速；但高速公路都唔可以隨便停車，都要留意有地方有最低車速限制
- 如果架車有咩頭暈身㷫，駛慢少少，安全第一；真係頂唔順要行得好慢既，打死火燈等後車知，等人地趕時間既可以知道爬頭。當然必要時就停低架車check一check啦
- 大部分車主都係愛車之人，唔使想捱花撞傷。但意外既野話唔埋，發生意外最緊要保持冷靜，唔好急。報警、影相、保報險... 自己take time去做
- 棍仔車就小心啲一腳踩到底做一二一二，死火真係好鬼麻煩 不過人人技術唔同話唔埋，小心前車後車啦

諗到再同大家分享
希望大家路上小心，安全到達目的地。凡事忍讓。香港人多車多，要花幾多時間都話唔埋。最緊要人無事丫嘛

pish

嗱，你地唔好搞啲交通燈呀，啲燈壞左、著唔到、俾野遮住左、或者油黑左，又要搵啲警力黎指揮架喇。

#好市民